[核心思想] 七不講 五不搞 四個自信

七不講是中國共產黨提出的「七個不要講」內容的簡稱，首先由中國華東政法大學教師張雪忠在新浪微博上提及，隨後得到其他學者和教授的證實

普世價值不要講
新聞自由不要講
公民社會不要講
公民權利不要講
中國共產黨的歷史錯誤不要講
權貴資產階級不要講
司法獨立不要講

五不搞是2011年3月10日中華人民共和國全國人大常委會委員長吳邦國代表全國人大常委會所作的工作報告中提出的五個「不搞」

不搞多黨輪流執政
不搞指導思想多元化
不搞「三權鼎立」和兩院制
不搞聯邦制
不搞私有化

四個自信」，即「中國特色社會主義道路自信、理論自信、制度自信、文化自信」
是從中共十八大提出的「三個自信」發展而來的論述